% showexample.sty by tDB (emath@nifty.com)
%
%\def\tmpname{LaTeX2e}%
%\ifx\fmtname\tmpname%
  \NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
  \ProvidesPackage{showexample}[2009/01/27 v0.30 TeX $BBPLu(B ]
  \DeclareOption{nobs2yen}{\def\no@bstoyen{}}%
  \ProcessOptions\relax
%
  \RequirePackage{ifthen}%
  \RequirePackage{verbatim}%
  \RequirePackage{moreverb}%
  \RequirePackage{itembbox}%
  \RequirePackage{emathC}%  2003/12/14
%
\@ifundefined{EM@workfiledir}{\edef\EM@workfiledir{./}}{}%
%
% \verbatimtabinput $B$G!$6uGrIt$G2~9T$r5v2D$9$k$?$a$N%^%/%m(B
%         by $B$7$C$]0&9%2H(B Q&A #14315
%
\def\do@verbatimtab#1#2{%
  \let\@vobeyspaces\@moreverb@vobeyspaces
  \tab@size=#1
  \def\verbatim@processline{\tab@position\tab@size
    \toks@{}%
    \expandafter\verbatim@tabexpand\the\verbatim@line\@nil}%
  #2}%
{\catcode`\ =\active%
\gdef\@moreverb@vobeyspaces{%
\catcode`\ \active
\def {\ \nobreak\hskip\z@\@plus3em\allowbreak\hskip\z@\@plus-3em}}}%
%
%
%
%\IfFileExists{jsverb.sty}{%
%  \RequirePackage[yen]{jsverb}%
%  \let\verbatimsize\relax
%}{%
  \@ifundefined{no@bstoyen}{%
    \IfFileExists{ot1jcmtt.fd}{%
% --- from js*.cls ---
\DeclareRobustCommand\ttfamily
        {\not@math@alphabet\ttfamily\mathtt
         \romanfamily\ttdefault\kanjifamily\gtdefault\selectfont}
% --------------------
      \RequirePackage{bs2yen}%
      \input{ot1jcmtt.fd}%
    }{}%
  }{}%
%
%}%
  \@ifundefined{ttyen}{\def\ttyen{{\ttfamily Y\llap=}}}{}
  \def\EMcmd#1{\ttyen{\ttfamily #1}}%
  \def\hyper@cmd#1{{\ttfamily\textbackslash #1}}% for hyperref
  \let\cmd\EMcmd
\@ifundefined{@@writetorep}{}{%
\def\@@writetorep#1#2#3#4#5{%
  \begingroup
\let\cmd\hyper@cmd%                    added by emath---showexample.sty
    \edef\Hy@tempa{#5}%
    \ifx\Hy@tempa\Hy@bookmarkstype
      \edef\Hy@level{#4}%
      \ifx\Hy@levelcheck Y%
        \@tempcnta\Hy@level\relax
        \advance\@tempcnta by -1
        \ifnum\Hy@currentbookmarklevel<\@tempcnta
          \advance\@tempcnta by -\Hy@currentbookmarklevel\relax
          \advance\@tempcnta by 1
          \Hy@Warning{%
            Difference (\the\@tempcnta) between bookmark levels is %
            greater \MessageBreak than one, level fixed%
          }%
          \@tempcnta\Hy@currentbookmarklevel
          \advance\@tempcnta by 1
          \edef\Hy@level{\the\@tempcnta}%
        \fi
      \else
        \global\let\Hy@levelcheck Y%
      \fi
      \global\let\Hy@currentbookmarklevel\Hy@level
      \@tempcnta\Hy@level\relax
      \expandafter\xdef\csname Parent\Hy@level\endcsname{#3}%
      \advance\@tempcnta by -1
      \edef\Hy@tempa{#3}%
      \edef\Hy@tempb{\csname Parent\the\@tempcnta\endcsname}%
      \ifx\Hy@tempa\Hy@tempb
        \Hy@Warning{%
          The anchor of a bookmark and its parent's must not%
          \MessageBreak be the same. Added a new anchor%
        }%
        \phantomsection
      \fi
      \ifHy@bookmarksnumbered
        \let\numberline\Hy@numberline
      \else
        \let\numberline\@gobble
      \fi
      \pdfstringdef\Hy@tempa{#2}%
      \protected@write\@outlinefile{}{%
        \protect\BOOKMARK
          [\Hy@level][\@bookmarkopenstatus{\Hy@level}]{#3}%
          {\Hy@tempa}{\Hy@tempb}%
      }%
    \fi
  \endgroup
}}%
%
\def\y@koya{$B"*(B}%
\def\yokoyazirusi#1{\def\y@koya{#1}}%
%
% \showex $B%3%^%s%I(B -----------------------------------------------
\def\showex{\@ifnextchar({\@showex}{\@showex(.45,.45)}}%
\def\@showex(#1,#2)#3#4{\@@@showexample[#3](#1)(#2){#4}}%
%
% \showexample $B%3%^%s%I(B ------------------------------------------
\def\showexample{\@ifnextchar[{\@showexample}{\@showexample[\empty]}}%
\def\@showexample[#1]{\@ifnextchar({\@@showexample[#1]}{%
  \@@showexample[#1](.45)}}%
\def\@@showexample[#1](#2){\@ifnextchar({\@@@showexample[#1](#2)}{%
  \@@@showexample[#1](#2)(.45)}}%
\def\@@@showexample[#1](#2)(#3)#4{{%
  \noindent
  \begin{minipage}[c]{#2\linewidth}%
  \ifx\empty#1\begin{screen}\verbatimtabinput{#4.tex}\end{screen}%
  \else\begin{itembox}{#1}\verbatimtabinput{#4.tex}\end{itembox}\fi
  \end{minipage}\@tempdima#2\linewidth\advance\@tempdima#3\linewidth
  \ifdim\@tempdima>\linewidth\par\medskip\noindent\fi
  \hfill$\longrightarrow$\hfill
  \begin{minipage}[c]{#3\linewidth}%
  \begin{shadebox}\@ifundefined{MWnewpage}{}{\MWnewpage{no}}\noindent
    \input{#4.tex}\end{shadebox}\end{minipage}\par
  \smallskip%
}}%
%-------------------------------------------------------------------
\newwrite\showex@out%
\newtoks\showex@ttl
\@ifundefined{listinglabel}{}{%
  \def\listingoffset{.5zw}%
  \def\listinglabel#1{\llap{\small\the#1}:\hskip\listingoffset\relax}}%
%
% showEx $B4D6-(B ------------------------------------------------------
\newcounter{showExNum}
\define@key{showEx}{label}{\def\showEx@label{#1}}%
\define@key{showEx}{midasi}{\def\showEx@midasi{#1}}%
\let\showEx@input\verbatimtabinput
\def\showEx@midasi{}%
\def\post@showExMidasi{.~}
\def\postshowExMidasi#1{\def\post@showExMidasi{#1}}
\def\showExMidasi#1{\def\showEx@midasi{#1}}%
\def\showEx{%
  \def\showEx@label{}%
  \@ifnextchar<{\@showEx}{\@@showEx}}
\expandafter\def\csname showEx*\endcsname{\def\show@space{}\showEx}%
\expandafter\def\csname endshowEx*\endcsname{\endshowEx}%
\def\@showEx<#1>{\setkeys{showEx}{#1}\@@showEx}
\def\@@showEx{\@ifnextchar[{\showEx@}{\showEx@[\empty]}}
\def\showEx@[#1]{\bgroup
  \ifthenelse{\equal{#1}{listing}}{\def\showEx@input{\listinginput1}}{}%
  \showEx@@}%
\def\showEx@@{\@ifnextchar({\@@@showEx}{\@@@showEx(.45,.45)}}%
\def\@@@showEx(#1,#2)#3{%
    \@ifundefined{MWnewpage}{}{\MWnewpage{no}}\xdef\@lsz{#1}\xdef\@rsz{#2}\showex@ttl={#3}%
    \bgroup\immediate\openout\showex@out=\EM@workfiledir showex.tmp%
    \@bsphack\let\do\@makeother\dospecials
    \catcode`\^^M\active
    \def\verbatim@processline{%
        \immediate\write\showex@out{\the\verbatim@line}}%
    \verbatim@start}%
\def\endshowEx{\@esphack\immediate\closeout\showex@out\egroup
    \par\noindent
    \begin{minipage}{\@lsz\linewidth}
  \ifthenelse{\equal{\the\showex@ttl}{\empty}}{%
      \begin{screen}
      \showEx@input{\EM@workfiledir showex.tmp}
      \end{screen}}{%
    \ifthenelse{\equal{\showEx@midasi}{\empty}}{\def\showEx@mds{}}{%
      \refstepcounter{showExNum}%
      \def\showEx@mds{\showEx@midasi\theshowExNum\post@showExMidasi}%
      \ifthenelse{\equal\showEx@label\empty}{}{\label{\showEx@label}}%
    }%
    \begin{itembox}{\showEx@mds\the\showex@ttl}
      \@ifundefined{show@space}{%
        \showEx@input{\EM@workfiledir showex.tmp}%
      }{%
        \verbatiminput*{\EM@workfiledir showex.tmp}%
      }%
    \end{itembox}}%
    \end{minipage}%
  \@tempdima=\@lsz pt\advance\@tempdima\@rsz pt\relax%
  \ifdim\@tempdima>.95pt\relax\vspace{2pt}\par\noindent\fi%
  \@tempdima\@rsz pt\relax\ifdim\@tempdima>.95pt\relax%
  \hspace*{2zw}$B"-(B\par\noindent\else\hfill \y@koya \hfill\fi%
    \begin{minipage}{\@rsz\linewidth}%
    \begin{shadebox}%
      \input{\EM@workfiledir showex.tmp}%
    \end{shadebox}%
    \end{minipage}\smallskip%
    \egroup
    \par\noindent}%
% showpEx $B4D6-(B ------------------------------------------------------
% $BItJ,E*(B showEx $B4D6-(B
% ! $B$G;O$^$k9T$O:8B&!J%=!<%9%j%9%H!K$KI=<($7$J$$!#(B

\newwrite\showex@s@out%

\def\showpEx{\@ifnextchar({\@showpEx}{\@showpEx(.45,.45)}}%
\def\@showpEx(#1,#2)#3{\xdef\@lsz{#1}\xdef\@rsz{#2}\showex@ttl={#3}%
  \def\showEx@label{}%
    \bgroup\immediate\openout\showex@out=\EM@workfiledir showex.tmp%
      \immediate\openout\showex@s@out=\EM@workfiledir showexs.tmp%
    \@bsphack\let\do\@makeother\dospecials
    \catcode`\^^M\active
    \def\verbatim@processline{%
\edef\showpEx@ln{\the\verbatim@line}%
\headchar\showpEx@ln\showpEx@a\showpEx@b
\ifthenelse{\equal\showpEx@a{!}}{%
        \immediate\write\showex@out{\showpEx@b}%
}{%
        \immediate\write\showex@s@out{\showpEx@ln}%
        \immediate\write\showex@out{\showpEx@ln}%
}}%
    \verbatim@start}%
\def\endshowpEx{\@esphack
  \immediate\closeout\showex@out
  \immediate\closeout\showex@s@out\egroup
    \par\noindent
    \begin{minipage}{\@lsz\linewidth}
  \ifthenelse{\equal{\the\showex@ttl}{\empty}}{%
      \begin{screen}
      \verbatimtabinput{\EM@workfiledir showexs.tmp}
      \end{screen}}{%
    \ifthenelse{\equal{\showEx@midasi}{\empty}}{\def\showEx@mds{}}{%
      \refstepcounter{showExNum}%
      \def\showEx@mds{\showEx@midasi\theshowExNum\post@showExMidasi}%
      \ifthenelse{\equal\showEx@label\empty}{}{\label{\showEx@label}}%
    }%
    \begin{itembox}{\showEx@mds\the\showex@ttl}
      \verbatimtabinput{\EM@workfiledir showexs.tmp}
    \end{itembox}}%
%    \begin{itembox}{\the\showex@ttl}
%      \verbatimtabinput{\EM@workfiledir showexs.tmp}
%    \end{itembox}}%
    \end{minipage}%
  \@tempdima=\@lsz pt\advance\@tempdima\@rsz pt\relax%
  \ifdim\@tempdima>.95pt\relax\vspace{2pt}\par\noindent\fi%
  \@tempdima\@rsz pt\relax\ifdim\@tempdima>.95pt\relax%
  \hspace*{2zw}$B"-(B\par\noindent\else\hfill \y@koya \hfill\fi%
    \begin{minipage}{\@rsz\linewidth}%
    \begin{shadebox}%
    \input{\EM@workfiledir showex.tmp}%
    \end{shadebox}%
    \end{minipage}\smallskip%
    \par\noindent}%
%
% showExample $B4D6-(B ----------------------------------------------
\def\showExample{\@ifnextchar[{\@showExample}{\@showExample[\empty]}}%
\def\@showExample[#1](#2)(#3){\showEx(#2,#3){#1}}%
\let\endshowExample\endshowEx%
%
\endinput
% ver.0.03$B&B(B 1999/08/25
% showExample $B4D6-$r?7@_(B
% ver.0.04 1999/08/28
% showEx $B4D6-$r?7@_(B
% \showex $B%3%^%s%I$r?7@_(B
% ver.0.05 1999/10/02
% backslash $B$r(B \ $B$GI=<($9$k$?$a$N%Q%C%A$rAH$_9~$`!%(B
% ver.0.06 1999/10/19
% bs2yen.sty $B$N2~Dj$KBP1~!%(B
% ver.0.07 1999/10/27
% $B?75l$N(B bs2yen.sty $B$KBP1~(B
% ver.0.08  1999/12/10
% ot1jcmtt.fd $B$,B8:_$7$J$$>l9g$K$bF0:n$5$;$k!%(B
% ver.0.09  2000/02/07
%   \usepackage{bs2yen} $B$r30$9!%(B
% v0.10     2000/03/19-22
%   bs2yen.sty $B$r;HMQ$9$k>l9g!$(Bot1jcmtt.fd $B$r%W%j%m!<%I$9$k!#(B
%   ot1jcmtt.fd $B$,B8:_$9$l$P(B bs2yen.sty $B$r%m!<%I$9$k!#(B
% v0.12     2000/09/01
% v0.13     2001/07/05
%   showpEx $B4D6-(B $BItJ,E*(BshowEx$B4D6-(B
% v0.14     2002/11/08
%   showEx$B4D6-$K(B [listing] $B%*%W%7%g%s$G9THV9f$rIUM?$9$k!#(B
% v 0.15    2003/12/14
%   showpEx$B4D6-$G(B \headchar $B$r;HMQ$9$k$?$a!$(B
%       \RequirePackage{emathC}%  2003/12/14
%   $B$rIm2C$9$k!#(B
% v 0.16    2004/07/09
%   hyperref.sty $B$rFI$_9~$s$G$"$k$H$-$O(B \ $B$KBe$($F(B backslash $B$rMQ$$$k!#(B
% v 0.17    2004/08/23
%   ASCII ptex 3.1.4 $B$KBP1~$9$k$?$a(B
%     nobs2yen $B%*%W%7%g%s$G!$(Bbs2yen.sty $B$rFI$_9~$^$J$$(B
%     js*.cls $B$+$i(B \DeclareRobustCommand\ttfamily $B$r<ZMQ(B
% v 0.18    2004/08/25
%     LaTeX 2.09 $B$r@Z$j<N$F$k(B
% v 0.19    2004/08/30
%     showEx$B4D6-Fb$G$O!$(Bmawarikomi$B$N6/@)2~%Z!<%8$r6X;_(B
% v 0.20    2004/12/11
%     $B8+=P$7$KO"HV$r$D$1$k5!G=$r(B
% v 0.21    2005/09/03
%     emathMw.sty $B$NFHN)$KH<$&=$@5(B
% v 0.22    2006/10/23
%     showpEx$B4D6-$G$b!$8+=P$7$KO"HV$r(B
% v 0.23    2007/02/09
%     $B%=!<%9It$G2~9T$,F~$k$h$&$K$9$k(B
% v 0.24    2008/01/14
%     \showex $B$NDj5A$K%P%0(B ($B@P86!!<i$5$s$K$h$k(B fix : BBS #6957)
% v 0.25    2008/04/17
%     showEx*$B4D6-(B: $BH>3Q6uGr$rI=<((B
% v 0.26    2008/05/29
%     $B%o!<%/%U%!%$%k$r(B \EM@workfiledir $B$K:n@.(B
% v 0.27    2008/07/27
%     v 0.26 $B$NJQ99$K$*$1$k(B showpEx $B$KBP$9$kITHw=$@5(B
% v 0.28    2008/09/01
%     \EM@workfiledir $B$,L$Dj5A$N>l9g$X$NBP:v(B
% v 0.29    2009/01/26
%     jsverb.sty $B$,B8:_$9$k>l9g$O!$$=$l$rMQ$$$k(B
%     $B$?$@$7!$(B\let\verbatimsize\relax
% v 0.30    2009/01/27
%     jsverb.sty $BJ]N1(B
%        $B!J(Bmoreverb.sty $B$HJ;MQ$N4X78!K(B
